# Задания по  "Программирование"

## Инструментарий:
- С - gcc (GCC) 13.2.1 20230801 (`для выполнения основного задания`)
- C++ - (GCC) 13.2.1 20230801 (`для покрытия тестами`)
- GoogleTest - для покрытия тестами 
- Make - для сборки проекта
- CMake - для автоматизации сборки проекта

## Выполненные задания:

| Путь | Тесты | Наименование |
|--|--|--|
| [лаб. работа 1 задание 1](./lab_work1/circumference)          | [тесты](./lab_work1/tests/circumference_tests.cc) | Дан радиус окружности, подсчитать длину окружности. |
| [лаб. работа 1 задание 2](./lab_work1/area_of_circle)         | [тесты](./lab_work1/tests/area_of_circle_tests.cc) | Дан радиус окружности, подсчитать площадь круга |
| [лаб. работа 1 задание 3](./lab_work1/hypotenuse)             | [тесты](./lab_work1/tests/hypotenuse_tests.cc) | Дан прямоугольный треугольник с катетами a и b. Найти гипотенузу c. |
| [лаб. работа 2 задание 1](./lab_work2/max_search)             | [тесты](./lab_work2/tests/max_search_test.cc) | Найти max значение из трёх величин, определяемых арифметическими выражениями a = tg(x), b = ctg(x), c = ln(x) при заданных значениях x. | 
| [лаб. работа 2 задание 2](./lab_work2/check_three_num)        | [тесты](./lab_work2/tests/check_three_num_test.cc) | Даны действительные числа a, b, c. Проверить выполняется ли неравенство c < b < a. |
| [лаб. работа 2 задание 3](./lab_work2/check_three_and_abs)    | [тесты](./lab_work2/tests/check_three_and_abs_test.cc) | Даны действительные числа a, b, c. Утроить эти числа, если a > b > c и заменить их абсолютными значениями, если это не так. |
| [лаб. работа 3 задание 1.17](./lab_work3/divisible_by_three)  | [тесты](./lab_work3/tests/divisible_by_three_test.cc) | Дано число n. В интервале от 1 до n сложить все числа, которые делятся на 3 без остатка. |
| [лаб. работа 3 задание 2.1](./lab_work3/sum_of_even_digits)   | [тесты](./lab_work3/tests/sum_of_even_digits_test.cc) | Написать программу, выясняющую кол-во четных цифр во введенном пользователем числе. |
| [лаб. работа 4 задание 2.2](./lab_work4/square_main_diagonal) | [тесты](./lab_work4/tests/square_main_diagonal_test.cc) | Дан двумерный числовой массив. Значения элементов главной диагонали возвести в квадрат. |
| [лаб. работа 4 задание 2.22](./lab_work4/zero_replacer)       | [тесты](./lab_work4/tests/zero_replacer_test.cc) | Дан двумерный массив. Заменить первый нуль в каждом столбце на количество нулей в этом столбце. |

## Сборка и тестирование

Для тестирования функционала
1. Собираем файл с unit tests
2. Запускаем тесты

`Все команды выполняются в директории проекта /develop/{лабораторная работа}`

```bash
    make -f MakeFile build
    make -f MakeFile test
```
